<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Koncert on Jacht Klub AZS Szczecin</title><link>https://jkazs.szn.pl/categories/koncert/</link><description>Recent content in Koncert on Jacht Klub AZS Szczecin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 00:40:02 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://jkazs.szn.pl/categories/koncert/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Muzyka na wodzie Jana Waraczewskiego 2025</title><link>https://jkazs.szn.pl/post/2025/muzyka-na-wodzie-jana-waraczewskiego-2025/</link><pubDate>Thu, 08 May 2025 00:40:02 +0200</pubDate><guid>https://jkazs.szn.pl/post/2025/muzyka-na-wodzie-jana-waraczewskiego-2025/</guid><description>&lt;img src="https://jkazs.szn.pl/post/2025/muzyka-na-wodzie-jana-waraczewskiego-2025/images/muzyka-na-wodzie-2025.png" alt="Featured image of post Muzyka na wodzie Jana Waraczewskiego 2025" />&lt;h2 id="czas-i-miejsce">Czas i miejsce
&lt;/h2>&lt;p>2025-06-21 (sobota) godzina 21:00&lt;/p>
&lt;p>Przystań Jacht Klubu AZS, ul. Przestrzenna 9&lt;/p>
&lt;p>Wszystkim z Państwa, którzy zechcą skorzystać z zaproszenia na koncert Jacht
Klub AZS podpowiada:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Parkowanie przebiega sprawnie, ale jest nieco czasochłonne. Nie odkładaj
przyjazdu na ostatnią chwilę.&lt;/li>
&lt;li>Weź ze sobą sweter lub kurtkę: chłodne wieczory potrafią zaskoczyć, a i
komary z Lubczyny lubią wpaść na koncert.&lt;/li>
&lt;li>Prosimy śledzić prognozę pogody i w razie czego przygotować kurtki
przeciwdeszczowe i peleryny, albowiem parasole chronią wprawdzie użytkownika,
ale podlewają podstępnie sąsiadów. Pamiętajmy też, że parasole ograniczają
widoczność osobom z tyłu.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="artyści">ARTYŚCI
&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>Orkiestra Symfoniczna Filharmonii w Szczecinie&lt;/li>
&lt;li>Rafał Bartmiński - tenor&lt;/li>
&lt;li>Przemysław Neumann - dyrygent&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="utwory">UTWORY
&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>Modest Musorgski - Fantazja symfoniczna Noc na Łysej Górze&lt;/li>
&lt;li>Giacomo Puccini - Aria Cavaradossiego E lucevan le stelle z op. Tosca&lt;/li>
&lt;li>Claude Debussy - Światło księżyca (arr. Hubert Mouton)&lt;/li>
&lt;li>Julius Massenet - Aria Pourquoi me réveiller? z op. Werther&lt;/li>
&lt;li>Gustav Holst - Jowisz ze suity Planety&lt;/li>
&lt;li>Stanisław Moniuszko - Aria Stefana Cisza dokoła z opery Straszny dwór&lt;/li>
&lt;li>Fryderyk Chopin - Nokturn Es-dur op. 9 nr 2 (arr. Hubert Mouton)&lt;/li>
&lt;li>Felix Mendelssohn-Bartholdy - Marsz weselny ze Snu nocy letniej&lt;/li>
&lt;li>Giacomo Puccini - Aria Kalafa Nessun dorma z opery Turandot&lt;/li>
&lt;li>Piotr Czajkowski - Finał baletu Jezioro łabędzie&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="opis">Opis
&lt;/h2>&lt;p>Muzyka i żeglarstwo – dwie pasje, które połączył Jan Waraczewski, skrzypek i wieloletni koncertmistrz Orkiestry Symfonicznej Filharmonii w Szczecinie, tworząc wydarzenie, które od lat zachwyca melomanów. XXIII edycja koncertu Muzyka na wodzie ponownie zgromadzi publiczność na przystani w Dąbiu, oferując niezapomniany wieczór z arcydziełami muzyki klasycznej. W niezwykłej scenerii nad brzegiem jeziora zabrzmią zarówno utwory orkiestrowe, jak i poruszające arie operowe. Wystąpi Orkiestra Filharmonii w Szczecinie pod batutą Przemysława Neumanna, a solistą wieczoru będzie ceniony polski tenor – Rafał Bartmiński.&lt;/p>
&lt;p>Tegoroczny program to prawdziwa uczta dla melomanów. Wieczór rozpocznie Noc na łysej górze Modesta Musorgskiego – pełne tajemnicy dzieło, które od lat pobudza wyobraźnię słuchaczy. Następnie zabrzmią poruszające arie operowe w mistrzowskiej interpretacji Rafała Bartmińskiego, m.in. z Toski Pucciniego, Werthera Masseneta czy Strasznego dworu”Moniuszki. Nie zabraknie również hitowych wręcz dzieł orkiestrowych – usłyszymy fragmenty suity Planety Holsta, a także uwielbiany przez publiczność Marsz weselny Mendelssohna-Bartholdy’ego czy finał Dziadka do orzechów Czajkowskiego.&lt;/p>
&lt;p>Koncert Muzyka na wodzie to jedno z najbardziej wyczekiwanych wydarzeń muzycznych w Szczecinie. Każdego roku gromadzi ponad tysiąc słuchaczy, którzy przybywają, by doświadczyć wyjątkowego połączenia dźwięków i natury. Pomysłodawcą koncertu był Jan Waraczewski, propagator muzyki, skrzypek i wieloletni koncertmistrz Orkiestry Symfonicznej Filharmonii w Szczecinie, który połączył swoją miłość do muzyki i żeglarstwa, tworząc niezwykłą muzyczną tradycję. Choć artysty nie ma już z nami, jego dzieło żyje dalej, przyciągając kolejne pokolenia miłośników muzyki.&lt;/p>
&lt;p>Koncerty na przystani w Dąbiu to wydarzenia, które na długo pozostają w pamięci. Muzyka unosząca się nad taflą wody, otwarta przestrzeń i niezwykła bliskość natury sprawiają, że każdy dźwięk nabiera nowego wymiaru, jakiego nie oferują sale koncertowe. To właśnie ten wyjątkowy klimat sprawia, że Muzyka na wodzie co roku przyciąga tłumy i niezmiennie wzbudza zachwyt. Każdy, kto choć raz uczestniczył w tym wydarzeniu, wie, że jest to koncert inny niż wszystkie – pełen magii i niepowtarzalnej atmosfery.&lt;/p>
&lt;p>Link do &lt;a class="link" href="https://filharmonia.szczecin.pl/wydarzenia/2365-Muzyka_na_wodzie_Jana_Waraczewskiego" target="_blank" rel="noopener"
>wydarzenia na stronie Filharmonii&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Partnerem koncertu jest&lt;/p>
&lt;h2 id="organizatorzy">Organizatorzy
&lt;/h2>&lt;p>Organizatorami koncertu Muzyka na wodzie Jana Waraczewskiego są Filharmonia w Szczecinie oraz Jacht Klub AZS.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://filharmonia.szczecin.pl/">&lt;img src="images/filharmonia_pl_98image.png" width="200px"/>&lt;/a>
&lt;a href="../../">&lt;img src="images/jkazs_pl_154image.png" width="160px"/>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="partnerzy">Partnerzy
&lt;/h2>&lt;p>Partnerami koncertu są &lt;a class="link" href="https://www.facebook.com/PomZachodnie" target="_blank" rel="noopener"
>Pomorze Zachodnie&lt;/a> (&lt;a class="link" href="https://www.facebook.com/PomorzeZachodnieNews" target="_blank" rel="noopener"
>Pomorze Zachodnie News&lt;/a>), Żegluga Szczecińska Turystyka i Wydarzenia, Aeroklub Szczeciński i Remondis Szczecin.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="http://wzp.pl/">&lt;img src="images/pomorze_zachodnie-pl_83image.png" width="140px"/>&lt;/a>
&lt;a href="https://zstw.szczecin.pl/">&lt;img src="images/żstw-pl_429image.png" width="140px"/>&lt;/a>
&lt;a href="https://www.remondis-szczecin.pl/">&lt;img src="images/remondis-pl_149image.png" width="140px"/>&lt;/a>
&lt;a href="http://aeroklubszczecinski.pl/">&lt;img src="images/aeroklub-pl_430image.png" width="140px"/>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="sponsorzy">Sponsorzy
&lt;/h2>&lt;p>Sponsorami koncertu są: Zarząd Morskich Portów Szczecin i Świnoujście, Marina Developer, Calbud, Marco Marine, Pomeranian Timber, Calesco, CSL, Bobryk, Zachodniopomorski Uniwersytet Technologiczny w Szczecinie, Millennium, Intergas.&lt;/p>
&lt;img src="./images/port.png" width="100px"/>
&lt;a href="https://marina-developer.pl/">&lt;img src="./images/marina-developer.png" width="140px"/>&lt;/a>
&lt;a href="https://calbud.com.pl/">&lt;img src="./images/calbud.png" width="140px"/>&lt;/a>
&lt;img src="./images/macromarine.png" width="140px"/>
&lt;img src="./images/pomeranian-timber.png" width="140px"/>
&lt;a href="https://calesco.pl/pl/start">&lt;img src="./images/calesco.png" width="140px"/>&lt;/a>
&lt;img src="./images/csl.png" width="250px"/>
&lt;img src="./images/bobryk.png" width="140px"/>
&lt;a href="https://www.zut.edu.pl/">&lt;img src="./images/zut.png" width="240px"/>&lt;/a>
&lt;a href="https://owmillennium.pl/">&lt;img src="./images/millenium.png" width="140px"/>&lt;/a>
&lt;img src="./images/inergas.png" width="200px"/></description></item></channel></rss>